A7M3 豎條紋頻發的原因找到了，是A9發生概率的三倍以上

外國dpreview的user好努力禁幫sony調查呢呢個問題
本身 A9 都有同樣問題但無禁嚴重，現在似乎係新一次 "ufo光暈事件" (詳情請google A7 一代)

放大睇條女塊面會見到一條條線

似乎又係某D特定強光下會出現

大陸果邊都好重視呢單野，佢地覺得係硬件問題，源自 pdaf的對焦點

1. 可能所有索尼產的帶PDAF傳感器都有類似的毛病（包括賣給友商的）
(內有 A6000 等機的同樣問題圖片樣本)

2：多數索尼機型即使拍出條紋也非常淺，甚至於必須大幅度後期才能看出點症狀來

3：但是A7III的條紋確實史無前例的牛逼

4：鍵盤家發明了一個牛逼方法可以直接通過RAW文件測出索尼PDAF點的位置在哪兒：把畫面割成一條條一個像素寬的細線，再從中區分出紅藍綠通道，然後測試每條細線的信噪比，可以發現其中部分藍色通道的信噪比明顯高於別的通道。這次條紋事件剛好驗證了這一方法的準確性，條紋和所得通道位置完全重疊

5：條紋的推測成因應該是使用大光圈鏡頭時，大入射角的光線不僅沒有被PDAF點吸收，反而反射/流竄到了周圍的通道上，其中鏡頭內壁反射的炫光可能導致更大角度的入射光線。富士的紫霞聖光比普通索尼機型更加嚴重，可能也是因為傳感器濾鏡本身導致的紫色炫光加重了PDAF點的反射

6：索尼的PDAF不是均勻分佈的，A7II上每210個像素為一周期，一共有8條PDAF陣列，兩條陣列之間的間隔可以是13、27、41格，加上PDAF本身剛好都是14的倍數，PDAF點數量佔AF區域的2%。 A7III上每420個像素為一周期，一共有35條PDAF陣列，間隔可以是5、11、17格，算上PDAF本身剛好都是6的倍數，密度為4%

7：PDAF點的噪聲之所以小於普通像素是因為這些點本身並沒有成像，而是根據周圍的點插值出來的，所以噪聲幅度反而更小。也就是說，半遮式PDAF理論上影響畫質，實際上跑分還有加成，理論上索尼去DXO跑分有1.76%的分數提升。這個結論表面上很反直覺其實稍微思考一下就覺得很有道理，假如索尼傳感器只有一個像素能用其它都靠插值的話，動態範圍會變成無窮大

8：插值理論上影響銳度，但是目前還沒有誰能靠肉眼直接看出來的，這可能是因為拜耳本來就要插值，再多插點也無所謂，其次銳度主要取決於綠色通道——實際上自然界裡藍色的東西基本就沒細節

9：總而言之，索尼這個半遮罩理論上只能對焦不能成像，但實際上靠插值實現了同時對焦+“成像”的效果。相反佳能的雙核雖然既能對焦又能成像，但是除非學索尼一起插值，否則兩者不能同時進行（理論上可以但是代價非常大，這個話題可以單獨開一帖了），結果反而導致了M50。總而言之插插更健康。這種事情我也沒想到啊

10：A7III為什麼條紋特別嚴重？這個機器有個非常非常非常奇怪的現象：別的機器PDAF點噪聲更低，這台機器PDAF點讀取噪聲更大，大八倍！你這個東西的數值明明是靠周圍點算出來的，是怎麼做到在均值相同的情況下噪聲還大八倍的我表示也不是很懂，但因為多位鍵盤家手上目前還沒有A7III，只能靠DPR編輯施捨的RAW進行測試，還要指導編輯怎麼怎麼拍，效率非常低，所以背後的深層原因還有待真機上市後進一步挖掘。不過這個奇異現像其實是個比較好的信號，說明可能只是軟件相關問題——比如說索尼的工程機壓根就忘了插值？

第 7 點好值得深思
即係 pdaf 點越多，測試出的的 DR 反而會有所提升 !! 因為果 d pdaf 點本身無無成像，成像data 只係計出來，基本上即係跑分騙案

其實應該同A7 一代 ufo 光暈事件差唔多，就係一向sony 機都有呢個問題無理無解決，結果去到某一代機身問題變得更嚴重時，先開始多"測試用家們"睇出有問題去feedback, 一年之後就會出 debug 版

D600 D750翻版

買機唔會買頭水是常識吧

等一排睇下有無firmware解決先決定買唔買

X-Pro2出個陣有人研究過

應該全線sony sensor行pdaf的都有呢個問題，差在同某 d 其他hardware 一齊運用時爆得大唔大鑊，即係 A7 一代果時，源用aps-c sensor的方法做粒低價 135ff cmos出來，攪到光暈 ufo極明顯一樣

減價啦

連索尼打手都出手屌就知索尼Ｄ相機好唔掂

其實比起 A7一代 ufo 事件，今次我相信firmware 可解決，因為根本一向 on sensor 的pdaf 點，本身就係死點(某程度上也說明了點解 R3 只增大pdaf 範圍但不增加pdaf 點數目)

當pdaf 對焦點越多，總像素不變的時候，源用番舊時的"計算修補"方法就可能令問題更明顯化，再加上所謂每一點 pdaf 未必只佔用了一個pixel...
當總像素只維持 24mp時，死點的佔有比高左，禁成像自然差左

youtube 都開始有測試同分析影片了，主要都係鬼佬果邊咬著唔放

等睇索尼$0.50打手衝出香港去屌柒贏盡全球

再有多個

所以nikon某高層話唔整on-sensor pdaf落自己d產品估計就係因為呢個問題

其實用類似canon dual-pixel af的方式咪咩事都冇

但係dual-pixel會降DR
6D2係例子